吊打係共產中文！！！係秒殺啊！！！

粵語固有的雙音節詞彙不少是與普通話語素順序相反的，如今這一類詞正在逐漸減少。粵語詞彙正在不知不覺中慢性死亡，令人擔憂。

1896年香港出版的中英詞典（W. Lobcheid）中收錄的這一類粵語詞中可以找出100多條當時還在使用，現在已經死亡，改用了普通話詞的。例如：

已死亡的粵語雙音節反序詞——官話（普通話）詞
手提電話--------手x(個機字太不雅用x代替)
耳筒-------耳x(個機字太不雅用x代替)
亂咁屈人------亂扣帽子
開幕典禮------開幕式
硬碟-------硬盤
質素——素質
宵夜——夜宵
今日——今天
追加:兩回事---兩碼子事
一部---一台
孖寶兄弟--------馬利奧兄弟
超音鼠----索尼克
sony貓-----索尼貓
好勁------給力
醜聞------黑材料
手提機---掌機
多羅貓--多樂貓
影片/短片---視頻
團隊--班子
二奶/第三者---小三
五十日移動平均線---五十天移動平均線

太空人-----航天員
另一方面-----那邊廂
一系列----一籃子
重點-亮點
鏡頭---攝像頭
想當年----那些年
有錢仔----富二代
有錢佬----土豪
新力------索尼
失&#36392;------失聯

索尼罪犯滔天 psv仆直 電話有伏 psn被hack
完全唔同新力時代
只因改&#21655;個蝗虫名

利器-神器
閃電結婚-閃婚
低調處理------冷處理
文化影響力------軟實力
大陸師奶----大媽
建造,製造,替造------打造
憑咩------------------哪來的自信
狗仔----------狗狗
吸引-----------------吸睛
改圖--------------p圖
秒殺------------吊打

在普通話的強力進攻之下，這類詞正在不斷減少。例如「質素」「硬碟」現在已經很少聽到了，年青人都說「素質」、「硬盤」了。
仆街!!!扣帽子,今天,一台都係共產中文o黎!!!!
例:你唔好亂扣我五毛帽子喎!!!錯
應該:你唔好屈我係五毛喎
例:我今天好開心 錯
應該:我今日好開心
例:呢台電腦好靚喎!!!同我部手X交換啦!!! 錯(個機字太不雅,用X代替)
應該呢部電腦好靚喎!!!同我部手提電話交換啦!!

你睇下駁命老婆追老公(2002),行追擊(2003)先啦,人哋嗰時已經係叫"手提電話"廣告,畀大陸喱同化咗仲要懞然不知

以前係叫ps,同p圖係兩回事嚟，p圖確實係蝗語！！自己google p 圖啦！！九成係支那app!!

秒殺都唔係香港用詞

重有「不服來辯」都愈來愈多人用

x界原種

撳住嚟砌

我覺得呢個好d

再俗d就屈死/屈機/屈鳩

戈巴卓夫（港）…戈爾巴喬夫（中）
伊斯坦堡（港）…伊斯坦布爾（中）
阿蓋達（港）…阿爾蓋達（中）
海珊（港）…薩達姆（中）

低調刻理同冷處理應該有少少唔同？
利申：9up

屌打係秒殺人唔笑

屌打似屈機多過秒殺

屌打係共產中文
台灣先用喎 係台灣屌解賓周,搞清楚先屌

首先 屌打同秒殺係兩個完全唔同既意思

第二，秒殺都係大陸講先

屌打同秒殺好明顯唔係同一樣野
不過吊打真係支那文

做撚左卅幾年人近年先聽到屌打, 擺撚到明就唔係廣東話.
撳住切就差唔多.
.秒殺個意思係一下KO, 同撳撚住砌係兩回事.

近年先有代表唔係廣東話?
每年都有新字新詞出 屈機幾十年前有人講?秒殺都係

狗狗點睇都似係港嬸疊字叫法啦
大陸唔係叫毛孩咩

最冇說服力嘅論據ever

吐槽正寫係咩

呻/吐苦水
btw個post有近半係糾枉過正